[{"question": "https://www.zhihu.com/question/277540293", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277540293/answer/394135087", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u9e3f\u8305\u836f\u9152\u5f53\u4e8b\u4eba\u8c2d\u79e6\u4e1c 5 \u6708 17 \u65e5\u53d1\u5e03\u7684\u58f0\u660e\u300c\u662f\u60f3\u6293\u773c\u7403\u300d\u300c\u8003\u8651\u4e0d\u5468\u300d\u300c\u6df1\u8868\u6b49\u610f\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/268207822", "answer": "https://www.zhihu.com/question/268207822/answer/393968316", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5c0f\u65f6\u5019\u4e0d\u660e\u767d\uff0c\u957f\u5927\u4e86\u624d\u61c2\u7684\u4e8b\u60c5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277388996", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277388996/answer/394111638", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u8054\u60f3\u53d1\u51fa\u7684\u67f3\u4f20\u5fd7\u81f4\u8054\u60f3\u5458\u5de5\u7684\u516c\u5f00\u4fe1\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51983022", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51983022/answer/394042528", "content": "\n\u600e\u6837\u624d\u77e5\u9053\u4e00\u4e2a\u5973\u751f\u559c\u4e0d\u559c\u6b22\u4f60\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277100075", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277100075/answer/393812441", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u7f51\u53cb\u6279\u8bc4\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\u6768\u632f\u5b81\u5305\u85cf\u7978\u5fc3\uff0c\u963b\u788d\u4e2d\u56fd\u79d1\u6280\u53d1\u5c55\uff0c\u662f\u5426\u786e\u6709\u5176\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34401174", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34401174/answer/393052356", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u660e\u660e\u662f\u540c\u4e00\u4e2a\u4eba\uff0c\u5374\u5929\u5dee\u5730\u522b\u7684\u7167\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277540293", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277540293/answer/394142178", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u9e3f\u8305\u836f\u9152\u5f53\u4e8b\u4eba\u8c2d\u79e6\u4e1c 5 \u6708 17 \u65e5\u53d1\u5e03\u7684\u58f0\u660e\u300c\u662f\u60f3\u6293\u773c\u7403\u300d\u300c\u8003\u8651\u4e0d\u5468\u300d\u300c\u6df1\u8868\u6b49\u610f\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277495410", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277495410/answer/394199050", "content": "\n\u5de5\u4f5c\u4e4b\u4f59\u662f\u5426\u8981\u517c\u804c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/274851168", "answer": "https://www.zhihu.com/question/274851168/answer/393593791", "content": "\n\u4f60\u5728\u661f\u5df4\u514b\u6709\u54ea\u4e9b\u795e\u5947\u7684\u53d1\u73b0\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277167622", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277167622/answer/393954502", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5927\u5feb\u4eba\u5fc3\u582a\u79f0\u7ecf\u5178\u7684\u73b0\u4e16\u62a5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20320900", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20320900/answer/392728607", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5973\u751f\u6709\u300c\u4f53\u9999\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/28042939", "answer": "https://www.zhihu.com/question/28042939/answer/393302411", "content": "\n\u62e5\u6709\u4e00\u5757\u6602\u8d35\u7684\u624b\u8868\u662f\u600e\u6837\u7684\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34497523", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34497523/answer/393621471", "content": "\n\u60c5\u5546\u4f4e\u6709\u591a\u8ba8\u4eba\u538c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277522256", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277522256/answer/393937527", "content": "\n\u54ea\u4e9b\u79d1\u5e7b\u7535\u5f71\u4e2d\u7684\u300c\u53cd\u4e4c\u6258\u90a6\u300d\u60c5\u8282\u73b0\u5728\u771f\u7684\u53d1\u751f\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34401174", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34401174/answer/393720208", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u660e\u660e\u662f\u540c\u4e00\u4e2a\u4eba\uff0c\u5374\u5929\u5dee\u5730\u522b\u7684\u7167\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277411517", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277411517/answer/393473752", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u50ac\u4eba\u6cea\u4e0b\u7684\u89c6\u9891\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277167622", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277167622/answer/393619040", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5927\u5feb\u4eba\u5fc3\u582a\u79f0\u7ecf\u5178\u7684\u73b0\u4e16\u62a5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/276620328", "answer": "https://www.zhihu.com/question/276620328/answer/389881012", "content": "\n\u6709\u6ca1\u6709\u4ec0\u4e48\u97f3\u4e50\u8ba9\u4f60\u611f\u6168\u300c\u8fd8\u6709\u8fd9\u79cd\u5531\u6cd5\uff01\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277167622", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277167622/answer/393219261", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5927\u5feb\u4eba\u5fc3\u582a\u79f0\u7ecf\u5178\u7684\u73b0\u4e16\u62a5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277443453", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277443453/answer/393624196", "content": "\n\u4f60\u77e5\u9053\u54ea\u4e9b\u300c\u795e\u521b\u610f\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277355514", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277355514/answer/393708520", "content": "\n\u5ea7\u5934\u9cb8\u4e3a\u4ec0\u4e48\u4f1a\u4fdd\u62a4\u5973\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/61847755", "answer": "https://www.zhihu.com/question/61847755/answer/393810472", "content": "\n\u7537\u751f\u7684\u54ea\u4e2a\u77ac\u95f4\u8ba9\u4f60\u89c9\u5f97\u5f88\u6709\u6559\u517b?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/275344175", "answer": "https://www.zhihu.com/question/275344175/answer/393608514", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u767d\u4eba\u9ad8\u4e2d\u751f\u5728\u6bd5\u4e1a\u821e\u4f1a\u7a7f\u65d7\u888d\u88ab\u6279\u6587\u5316\u632a\u7528(cultural appropriation)?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/23395696", "answer": "https://www.zhihu.com/question/23395696/answer/389390405", "content": "\n\u7537\u751f\u559d\u9189\u9152\u540e\u6253\u7535\u8bdd\u7684\u4e00\u5b9a\u662f\u6700\u7231\u7684\u4eba\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277411517", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277411517/answer/393473450", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u50ac\u4eba\u6cea\u4e0b\u7684\u89c6\u9891\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277308854", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277308854/answer/393335355", "content": "\n\u4f60\u77e5\u9053\u54ea\u4e9b\u300c\u795e\u914d\u97f3\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/277411517", "answer": "https://www.zhihu.com/question/277411517/answer/393384267", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u50ac\u4eba\u6cea\u4e0b\u7684\u89c6\u9891\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/266030969", "answer": "https://www.zhihu.com/question/266030969/answer/392831455", "content": "\n\u81f3\u4eca\u4e3a\u6b62\u4f60\u770b\u4e86\u4ec0\u4e48\u4e66\u8ba9\u4f60\u9707\u64bc\u6700\u5927\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26784045", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26784045/answer/392105105", "content": "\n\u4f60\u575a\u6301\u8fc7\u54ea\u4e9b\u7ec6\u5c0f\u7684\u597d\u4e60\u60ef\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34879761", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34879761/answer/392558849", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u6f14\u6280\u7edd\u4f73\u4f46\u5173\u6ce8\u5ea6\u8f83\u5c11\uff08\u4e0d\u706b\uff09\u7684\u534e\u4eba\u6f14\u5458\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/66263206", "answer": "https://www.zhihu.com/question/66263206/answer/392238852", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee5\u524d\u89c9\u5f97\u597d\u542c\u540e\u6765\u624d\u542c\u61c2\u7684\u6b4c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35510418", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35510418/answer/391441272", "content": "\n\u5973\u751f\u7231\u770b\u4e66\u548c\u4e0d\u7231\u770b\u4e66\u7684\u5dee\u522b\u5728\u54ea\u91cc\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/276620328", "answer": "https://www.zhihu.com/question/276620328/answer/390207172", "content": "\n\u6709\u6ca1\u6709\u4ec0\u4e48\u97f3\u4e50\u8ba9\u4f60\u611f\u6168\u300c\u8fd8\u6709\u8fd9\u79cd\u5531\u6cd5\uff01\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/276488630", "answer": "https://www.zhihu.com/question/276488630/answer/388767680", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u77e5\u8bc6\u662f\u4f60\u5b66\u533b\u4e4b\u540e\u624d\u77e5\u9053\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/276524200", "answer": "https://www.zhihu.com/question/276524200/answer/387906611", "content": "\n\u9001\u5916\u5356\u6216\u8005\u9001\u5feb\u9012\u7b49\u804c\u4e1a\u662f\u4e0d\u662f\u6beb\u65e0\u4ef7\u503c\u548c\u672a\u6765\u53d1\u5c55?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/266755711", "answer": "https://www.zhihu.com/question/266755711/answer/381043808", "content": "\n\u6211\u5728\u5168\u5e02\u6392\u540d\u9760\u540e\u7684\u4e2d\u5b66\u8bfb\u4e66\uff0c\u6210\u7ee9\u4e5f\u624d\u4e2d\u7b49\uff0c\u6211\u771f\u7684\u53ea\u80fd\u4e00\u8f88\u5b50\u5f53\u8fd9\u79cd\u4f4e\u4e0b\u7684\u4eba\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54527815", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54527815/answer/376869563", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u8857\u5934\u6613\u5b9e\u65bd\u7684\u5fc3\u7406\u5b66\u5b9e\u9a8c\uff0c\u6216\u8857\u5934\u6613\u9a8c\u8bc1\u7684\u5fc3\u7406\u5b66\u73b0\u8c61\uff1f\n"}]